俄羅斯對抗人口下滑 靠人工受孕幫忙

總覽
國際
財經
生活
兩岸
政治
專題
俄羅斯對抗人口下滑 靠人工受孕幫忙
人工受孕
時間：2020-01-30 11:47新聞引據：採訪、法新社撰稿編輯：楊明娟

俄羅斯對抗人口下滑 靠人工受孕幫忙。(資料照片/CNA)
3年來，俄羅斯女子帕希科(Valeriya Pashko)一直想要懷孕。現在，她的最後希望是由政府資助、免費的體外人工受精技術(IVF)。俄羅斯政府希望藉由這項技術，逆轉日益下降的人口數。

今年23歲、擔任社工的帕希科表示：「能夠獲得補助，我先生和我真的是鬆了一口氣。這得花很多錢。」

帕希科在莫斯科外的巴拉什哈鎮(Balashikha)一家婦產科接受人工受孕治療。當局形容，這可以做為其它地方的樣板。

提高生育率是俄羅斯總統蒲亭(Vladimir Putin)的首要施政目標。在本月初發表的全國演說中，蒲亭把此列為主要重點。

蒲亭說：「俄羅斯的命運與歷史展望有賴於我們的人口多寡。」他宣布提高兒童福利，並擴大發放生育津貼給生第一胎的家庭，希望藉此讓俄羅斯逃過人口陷阱。

在1991年前蘇聯瓦解時，俄羅斯人口為1億4,830萬人，到了2010年，下降至1億4,290萬人。儘管目前回升1億4,600萬人，但預期將會再次出現人口下降的現象。

在私人診所，人工受孕的費用大約是10萬盧布(約1,600美元)，但這並不包括捐贈精子和卵子的費用。這大約是一般家庭每個月收入的3倍多。

自2013年以來，依據強制性的健康保險計畫，人工受孕的費用大多由政府支出，成功率大約是三成左右。

在第一次嘗試失敗後，帕希科將在最近接受第二回的人工受孕。費用都是由政府負擔。她說：「有這個最後機會讓我安心。因為我知道有許多50多歲的夫妻膝下無子女，因為他們當時無法這麼做。」

巴拉什哈診所的醫生席洛瓦(Olga Serova)表示，感謝國家的資助，接受IVF的人數成長了近3倍，「資助IVF的政策提高了生育率，也是政府提升人口數的計畫之一」。

蒲亭希望，在2024年之前，把目前每名婦女平均生育1.5名子女的生育率提高到1.7名。他說：「我們的歷史責任是確保人口穩定增長。」

相關留言

本分類最新更多
韓媒：7萬中國留學生將返韓 校園防疫上緊發條

馬拉拉珍古德聯名信 促盡速行動解決貧窮問題

非洲與中國往來密切 面對武漢肺炎高度警戒

日本上皇明仁一度昏迷 已恢復意識正常進食

武漢肺炎疫情 紐西蘭加入全球撤僑行列

武漢肺炎延燒 杜魯道首度公開挺台成WHO觀察員
相關新聞
反對無父親人工生殖 數萬法國人上街示威

和媽媽只差1歲 25年冷凍胚胎成功出世

今日熱門
世衛武漢肺炎緊急會議再排除台灣 背離國際呼聲

泰衛生官員示警 熱門旅遊點恐爆發武漢肺炎疫情

巴西9起武漢肺炎疑似病例 政府評估是否撤僑

武漢肺炎疫情蔓延 湖北省增至162死

武漢肺炎日本境內感染 旅遊巴士女性車掌也確診

歐洲議會通過脫歐協議 英歐1月31日分手

德國金童首闖大滿貫4強 西班牙蠻牛納達爾出局

川普與習近平通話 稱美中密切合作對抗武漢肺炎

武漢肺炎蔓延 半數IKEA中國分店暫停營業

西藏發布一級響應 武漢肺炎中國全面祭最高警戒
2020總統大選
反送中專題
講客廣播電台
關於央廣
RTI on SNS
RTI Global Sites
聯絡我們
財團法人中央廣播電臺 臺北市104中山區北安路55號
TEL:886-2-28856168 FAX:886-2-28862382
本網站建議使用 Chrome、Firefox、Edge、Safari 等電腦或行動裝置瀏覽器閱讀，本站不支援舊版 IE 瀏覽器。

自然方法捐得唔得

等我去搵D俄妹人工受孕佢地先

蒲亭

排隊幫手。

又幾好聽

我可以免費幫助佢地自然受孕

唔好比俄妹絕種，香港需求好大

有冇傳媒及出版嘅朋友
組織工會 全面罷工
- - -
［港共不封關，全港冚家剷］香港傳媒及出版職工會-籌組中

又一個工會準備誕生啦
路過入黎幫手推個post 謝謝

點會溝埋低等黃種人既基因

俄羅斯係歐洲支那，啲人又窮又柒又粗魯，係得啲女人出得下口囉

搞笑 叫普京自己瘋狂播種咪得囉

跟隊

如果肯開個特別移民通道俾我地連登仔嘅話，肯定幫你地出生率每年雙位數增長